【周日狂徒】表面樂於助人易服男連環姦殺23男

【周日狂徒】表面樂於助人易服男
連環姦殺23男

國際新聞

他又矮又胖、患有心臟病，出入依賴拐杖，看來對社會毫無威脅，但他原來悄悄在8年間一共扼殺或姦殺23名少年及男子，美國聯邦調查局（FBI）一直非常重視此案，更視為當時最逼切要破案的連環兇殺案，終於他在2006年被補。

來自路易斯安拿州的多米尼克（Ronald Dominique）讀高中時加入合唱團，他雖然從未承認自己是同性戀者，卻仍然被同學嘲笑。他長大後過着雙面人的生活，平時樂於助人、去老人院做義工，不少露宿者都認為他人很好，但他會在當地的同性戀酒吧易服唱歌，同性戀社區就對他印象一般。

但原來多米尼克暗地裏殺過不少人，在1997至2005年間，他姦殺23名16至46歲的男人，受害人全部都是露宿者。當年的調查員形容，看似個性溫和的多米尼克有方法引誘受害人陪他走一程，「他會提出載他們一程，或說服他們跟他做愛，而他們都會跟他走」。

當受害人到達多米尼克寓所後，就會被綁住，墮入被先姦後殺的死亡陷阱。調查員分析多米尼克心理時說：「他在街上甚麼也不是，一個不起眼的人，但他那裏（兇案現場）擁有權力，一旦他將受害人綁住，他們就屬於他的。」

由於受害人數目很多，疑犯犯案多年，聯邦調查局曾非常重視案件，認為是當年最逼切要破解的連環殺人案。不過破案最後還是靠一點運氣，當年一名罪犯向假釋官突然提起，曾遇到一名男子想綁住自己做愛，但他拒絕才脫身，結果為當局提供破案線索，將多米尼克繩之以法。

多米尼克被捕後不久，聲稱因為怕坐監才殺人滅口棄屍荒野，但他同時也非常爽快地承認自己殺死23人。一名調查員憶述：「我不知道是甚麼促使他這樣做（認罪），可能他只是想良心好過一點。」

控方律師本來打算申請判多米尼克死刑，但他最後認罪，於2008年被判8次終身監禁，終身不得假釋。

美國《西雅圖時報》